\documentclass[a4paper,12pt]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}


% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Solution]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Representatietheorie Week 5}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[4.15] 
Zij $\rho: G \to \CC^*$ een representatie, dan construeren we
\[
\psi: G/G' \to \CC^*: \overline{a} \mapsto \rho(a).
\]
Om na te gaan dat $\psi$ goed gedefiniëerd is, merk op dat als $\overline{a} = \overline{b}$, dan $b = [g, h]a$ voor een $[g, h] \in G'$. Dus 
\[
\rho(b) = \rho(ghg^{-1}h^{-1}a) = \rho(g)\rho(h)\rho(g^{-1})\rho(h^{-1})\rho(a) = \rho(gg^{-1})\rho(hh^{-1})\rho(a) = \rho(a),
\]
want $\CC^*$ is commutatief. Nu is $\psi$ wel duidelijk een representatie want $\rho$ is een representatie, en per constructie $\psi \circ \varphi = \rho$. 
\end{opghand}
\end{document}
